{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044117",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거사리"
    },
    "text": "巨沙里\\n\nその村は巨沙里野に位置しており、その東には車谷沼溜地が広がっています。この地域はかつて砂原であったが、多くの士人が住んでいたため、「居士の村」と呼ばれるようになりました。行政区画は加沙1、2里に分かれていましたが、最近では1ヶ里が増便され、1、2、3里になりました。自然村にはガラティ、居士、セパル、長子洞、竹阿尼、車谷などが含まれています。ガラティはチャンジャトの東側に位置しており、かつては馬竹畑が広がっていました。そのため灸師が多く生活しており、ガラティまたはカルアッティ、葛田里とも呼ばれていました。セパルは居士の西側の野原に新しくできた村で、新坪とも呼ばれています。チャンジャトは新坪の隣に位置する村で、かつては富豪のチャンジャが住んでいたことからその名が付けられました。竹アニは居士の東側に位置しており、かつては茂みの中に竹畑が広がっていましたが、その内側にある村だったため竹內里または竹安と呼ばれていましたが、最近は竹ではなく呼ばれるようになりました。車谷はガラティの東側に位置しており、巨沙里で最も大きな村となっています。朝鮮時代には金氏という富豪がこの村に住んでおり、彼は車で漢陽を往来することもありました。そのためこの村は次谷と呼ばれるようになりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "巨沙里の位置はどこですか？",
            "answer": "巨沙里は巨沙里野に位置しています。"
        },
        {
            "question": "巨沙里の東側に広がっている場所は何ですか？",
            "answer": "巨沙里の東側には車谷沼溜地が広がっています。"
        },
        {
            "question": "巨沙里はなぜ「居士の村」と呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "巨沙里はかつて砂原であったが、多くの士人が住んでいたため、「居士の村」と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "巨沙里の行政区画はどのように分かれていますか？",
            "answer": "巨沙里の行政区画は加沙1、2里に分かれていましたが、最近では1ヶ里が増便され、1、2、3里になりました。"
        },
        {
            "question": "巨沙里の自然村にはどのような村が含まれていますか？",
            "answer": "巨沙里の自然村にはガラティ、居士、セパル、長子洞、竹阿尼、車谷などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "ガラティはなぜ「カルアッティ」または「葛田里」とも呼ばれていましたか？",
            "answer": "ガラティはかつて馬竹畑が広がっていたため、灸師が多く生活しており、「カルアッティ」または「葛田里」とも呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "セパルはなぜ「新坪」とも呼ばれていますか？",
            "answer": "セパルは居士の西側の野原に新しくできた村であり、「新坪」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "チャンジャトはなぜその名が付けられましたか？",
            "answer": "チャンジャトは富豪のチャンジャが住んでいたことからその名が付けられました。"
        },
        {
            "question": "竹アニはなぜ「竹內里」または「竹安」と呼ばれていましたか？",
            "answer": "竹アニは居士の東側に位置しており、かつては茂みの中に竹畑が広がっていたため、「竹內里」または「竹安」と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "車谷はなぜ「次谷」と呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "車谷はかつて金氏という富豪が住んでおり、彼は車で漢陽を往来することもありました。そのためこの村は「次谷」と呼ばれるようになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 398,
        "QA": 500
    }
}